(工程撚）Assistant Engineer 人工一問

各位BS fresh grad嘅第一份工搵緊幾銀

請問依加AE嘅人工係幾多？

萬幾

平均18k至25k左右不等

而家AE 咁好PAY
25K 請AE 邊間呀

叔醉未醒

想點

**平均18k至25k左右不等**
my comment : 叔醉未醒

政府AE 37k

58K

成班工程賤種真係得啖笑, 一個fg問人工, 個個以為自己好撚風趣搞笑, 唔怪得班fg會比人壓價做爛市

btw, 樓主做十仔定consultant先得架

13k俾多啦
咩都唔識又唔做得
Bs 更加係工程界既垃圾
只係表面工程 高級用家
學人講技術得啖笑

grad E 呀師兄

FG 點解唔報 GT?
GT左就一年 幾輕鬆 跟大佬學下野之後先做 起碼有個概念先

其實Consultant依加咩環境, 如果offer好都ok
我偏向做main con 冇main就做住sub先 有經驗啲之後應該轉返main con

巴打做邊範

政府大家目標嚟

Ae 28k 聽日番

通常講親人地唔識工程既
多數都係落手落腳砌既師傅

Main con AE? 28k fatfat

9-11k

各位巴打 grade完都應該翻咗好幾月工 有冇覺得自己個價俾人壓低咗而想轉工

咁慘情咩 不過聽講11k都有人做

AE fg又有做左4-5年又有
人工真係可以13-28k, 你要講清楚啲

Freaher嚟講 當sub仔啦

HD GRAD 都15K喇

Consult考到GE
依加仲有冇邊間main con行scheme A?

HD仔 fresher 18k好似有啲難

差咁遠咩

你讀唔成書喎

你覺得自己好值錢？

A咩E呀咁你 去做TO la

其實title黎講 AE個分野都幾大 有d fg一入行叫ae
有d做左6,7年又係ae

Title嘅嘢 咁真係HD都做到AE anyway都係做狗姐

如果冇料做幾年多其實都係做狗

樓主係到問人工幾多，有某人係到講得10k左右，之後樓主或其他人可能會信左，就接受低人工的offer，之後整多兩整，成個市場的人工會低左，所以都唔知佢地係咩心態

hd畢竟人地係唔係比ae位你都未知啦
普遍ae都係請fg

我都會思考下嘅 聽得多 大概知咩價位嘅 都係睇下有冇真係過來人分享吓姐
唔洗咁緊張

呢啲自己簽約個陣要醒水啦

1999 ching打漏字？

個啲假膠咪當睇唔到

咩學歷，邊種公司？
好難答你
有啲起薪低啲但每年都加得好快
有啲起薪高啲但一年加得300蚊
唔同學歷/行頭起薪都唔同
有啲公司新仔叫AE，有啲公司做番幾年先會升職叫AE

HD仔 BSE
Main con$?
Sub con $?
Consultant $?

建築永遠睇唔起BS
BS永遠睇唔起建築
死症黎
你話我啲野全部買黎番駁下駁下
我又話你釘板扎鐵痾石屎泥水砌石係老粗雜工野
邊有得講落去
求起貨咪算

Main狗唔使ot都講得出

Main/sub好似都係瘋狂OT

HD仔咁想求急財嘅做師傅/TO/WS啦
文職搵唔到快錢
想做文職嘅問下自己邊到學得到野，做幾年轉工加人工好過

睇公司睇運氣
有啲公司project team廢到嘔血真係hea做等收工
但開會由開job俾人屌到埋尾

想日行仔路好行啲 讀埋書考到牌就最好

細公司我諗都唔會學到好多野 通常細公司都係接A&A

你搵份有興趣又俾到時間你讀書嘅工啦
main/sub/乾收銀完全幾回事黎
啱自己做好緊要

倒番轉，細公司咩都係你做，多啲野學

諗住入間sub con吸下經 睇下做一兩年之後可唔可以轉做main con之後考埋牌

main 21k

咁應該都易跳返出大公司做 如果真係學得好

Thx ching

決定好做邊個行頭先
再睇下有咩牌可以考
你講咁耐都未講想考咩牌

degree價黎

如果入sub con但唔落site，做下tender畫下圖好似好撚無用

做sub仔唔落西請你番黎把撚呀

即係咁講 如果一間sub con請AE，有兩個positions，official work/ site work，如果想吸經，想轉公司加吓人工。我諗應該都係site work會好啲

咩sub仔請AE可以唔駛落地盤咁好
唔識答你，正常一個N展係文件&地盤野都要識
一個唔識地盤野嘅N展永遠畫啲圖都係垃圾，夾野永遠俾人玩
一個唔識文件野嘅N展其實仲衰過一個科文
btw, 我指嘅行頭係風火水電煤

都呃到個嘅

Degree價黎 hd再減幾千

有就直接擺上黎問合唔合理 冇資料好難講落去

前排IN完一間外資公司做automatic既
in 佢ae 開鳩我12k
即刻轉頭走
ON9 HR

hd仔有人請就算啦
問乜撚人工

你想答咪答 冇人迫你
你唔想答嘅話，關你撚事咩

拒絕壓價 好波

唔撚岩聽? 自己試下搵下工咪知囉

咁真係冇人迫你答

依家啲HD仔原來咁撚proud of自己個學位

AE 收到風15k 左右，睇唔同範疇唔同公司可能差1-2k 。聽過做大判AE 起薪都有20k ，不過係兩年前，當時個市應該好啲。人工正路都低過GE, 人哋行Scheme A 公司拎到津貼出糧。

Ws和To可以點入手

反而覺得越係下判，需要的人反而要更醒目

好似唔關事 我慨嘆HD個價咁低姐

Hd 公開試零分都可以讀到畢到業
有咩咁特別

唔講以為拔尖先讀到HD

IVE仔世界第一

照你咁講 零分都讀到大學

唔講以為HD仔唔人比人壓價 唔會搵到十幾k

你唔係以為自己好值錢阿嘛, 英文又唔識, 文書野好極有限
落手又唔洗你
你做得d咩 潛力又低

算數啦屌

on9仔黎 讀個hd以為自己天之驕子
開post ff自己可以搵幾多搵幾多
又唔知依個行頭幾大競爭
同佢講hd仔搵到工做已經好好彩又以為我串鳩佢

無錯係可以
但有幾多人可以成功

樓主有名你叫啦

如果咁熟行情 應該唔會開post啦ching 真係唔知先問

我都唔常聽到DSE0分會仲嚟讀HD

15-18k

18k

對唔住囉

朋友Asso grad 3年經驗 sub con AE
25k 13月糧
佢而家讀緊pt degree

勁喎

佢有同事28k…都係咁上下經驗

唔係同一個position

咩sub con